想問點解部機RAM既佔用率咁高?

我部NOTEBOOK 8GB, 但明明我睇工作管理員果D 程式既佔用率好少, 點解佢會話我用左5GB?
部機用左一年都冇, CHECK過冇毒, 玩LOL FPS好低得30

SOR 唔識貼圖

駛唔駛cap咁大張...

睇得清楚D 好似係
BTW 點解會咁?

Download個process explorer check 吓

你set左ramdisk?

唔多識用 點樣CHECK

你講緊呢樣?
你的電腦記憶體太多用不完，或是不知道怎麼利用嗎？沒關係，阿正老師介紹一套免費的軟體Dataram RAMDisk，幫你將RAM模擬成一台虛擬磁碟，可把一些常用軟體的快取目錄設定進去，加快電腦的反應速度、減少硬碟的I/O次數。

我冇SET呀

係咪run太多背景程式
disable晒去啦

應該唔係 我部腦唔係好多軟件 亦唔係開住好多野 我望工作管理員 佔得最多既都係GOOGLE CHROME 得2百幾MB

睇下工作管理員 入面個啟動,係咪一開機開左d 不必要既程式先啦

睇下
控制台\系統及安全性\系統
係咪64bit

有沒認唔到ram,有沒share 左ram 俾顯卡

memory remap feature

開機果陣應該都冇開到D咩不必要既程式掛
果D野都係佔幾MB RAM
係64bit, 已安裝記憶體8GB, 7.88GB可用
點睇有冇比顯卡食左RAM?

SORRY 好似唔應該講顯卡 係顯示卡先岩

入bios

入設定 隱私權
背景應用程式
關沒用既野

其實ram 佔用高代表個系統用盡你嘅資源
只要你唔係成日 swap to disk it is actually a good thing as ram is much faster than disk

搞到我打LOL果陣個FPS好低 得30

會唔會係d chur ram防毒

好左好多 變到佔用左3X% 但係都好多下 因為佔用得最多果樣都係得百幾MB 何來佔左我3X %RAM

我已經近乎熄哂咁濟 重新開機埋

防毒都係佔百幾MB喳

同埋唔知點解工作管理員個酌磁碟果度會變左9X%總使用率 明明我岩岩先重新開機完 乜都冇開咁濟...

一開機可能係 virus scan
亦可能係唔夠 ram 所以 windows 要 swap between ram and disk. 你去 performance monitor 睇如果 disk activity 係去個swap files 度
就代表唔夠 ram 用
Virus scan 你唯有等
狂 swap 就加 ram 啦而家咁平
除非中咗毒

Superfetch
同Microsoft search
關microsoft search
沒乜用

服務到關